傳 Google 台灣 53 億建新數據中心 外媒：應對國安法或遷港服務

有傳 Google 購買中國人造纖維（中纖）在台灣雲林縣斗六市 20 公頃的土地，用作興建台灣第三座資料中心。業內人士預計相關投資金額至少新台幣 200 億元（約港幣 53 億元）。有外媒分析認為 Google 此舉是應對《港區國安法》，計劃將服務中心移離香港遷往亞洲鄰近地區，但 Google 在 26 日低調回應事件稱，不會對報導作出評論。

雲林縣政府建設處處長李俊興回應傳媒查詢時表示，中纖確實於上週公告出售 20 公頃土地，但買賣雙方尚未提出土地擁有權轉移申請，無從得知是否為 Google 所購買。

中纖上週公告出售位於雲林縣斗六市的六塊土地，交易總額為新台幣 36.44 億元（約港幣 9.6 億元），交易對象為 BECKETT ENTERPRISES 公司；經向斗六地政查詢，因雙方未有進行產權移轉，無法確認是否為 Google 所購買。

國安法為香港創科帶來機遇

準備定起第4個啦

坑番D地自主研發

香港最愛起樓

黑警成功爭取

跟條海底光纖一齊搬啫
Facebook總部應該遲早都會搬走

台灣日日贏

push

知己一聲拜拜遠去這都市

F16維修基地之類
一堆高科技企業，數據中心

香港人笑鳩台灣人工種垃圾，人工差
係可見將來應該會成為歷史

80年代所謂的亞洲四小龍
香港由跑第一變到跑最尾

80年代
新加坡係我地跟班 (派一大堆公務員過來香港學習)
台灣，南韓 係80年代仲係戒嚴，軍政府控制

你看下依家

基本法....

萬年治国畸材呀嘛

泡國爬起來!三星!

歷史話俾我地聽,俾美國睇中扶起一定飛黃騰達, 日本>四小龍 >支那>>>>單注台灣,至於俾美國制裁既國家下場唔使講

南韓係高科技，船運
好多野都表現出色

唔好講佢地的軟實力例Kpop

唔像香港前路萬丈深淵
匯豐的未來 = 所有人的未來

人地閪緊果陣你享受
到而家人地享受咪要還返

習仔呢個治國奇才一定要做落去

而家投資者都係揀新加坡同台灣

再唔搬咪俾你抄家？

貪曾: 靠金融可以養全港?
鞭屍

推

香港仲食緊老本

仲係用樓市backup 成個經濟

又發展唔到獨家一味既產業，金融人地都搬緊走

所以香港樓市一仆街
應該係打入18層地獄永不翻身

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

咁香港都係得番金融可以吊命
物流又唔夠支那搶
不過支那命都唔吊 想加速

變日本

可以扶起你，但你唔可以喧賓奪主，日本領教過

台北做新嘅亞洲科技&金融中心

香港回復正常了

同 支那一樣咁黑人憎

恭喜

軍政府已經全面接管腥港
倒退4,50年

本身塊地係中共嘅？
有冇古怪

唉
原本數據中心
可以提供大量工作機會俾IT狗
依家屎都無得食

台灣啊，間公司有個中字就係支那咩

TKO要支那數據中心大量工作機會比支那IT狗

香港我估未來人工會discount到同支那一線城市一樣

幾皮野工種應該大量消失

其實IT工支那一線城市宜家都唔低，
香港外資走佬，金融服務收皮，經濟增長停滯，唔加人工，真係玩完

日本命運真係好，因為美國係東亞怖局所以先幫日本重建仲要加份民主外送

支那為左科技入侵世界所以it畀好高年工，相反其他專業工就賤過地底泥

硬幣上那尊容變烈士銅像

仲有全球半導體春袋全球最好電子工程師八成係台灣2023年講緊建造全球第一間3nm廠量產

港豬:台灣南韓議會打交好唔文明